[坐樓下抵死啦] 搭巴士背囊霸位推跌阿婆 女櫃員認罪

【本報訊】年輕銀行女櫃員搭巴士時以背囊霸佔身旁座位，但一名六旬婦登車時坐在她身旁，她不滿對方阻着她放背囊起爭執，下車時更推老婦令她跌出座位墮地，老婦稱頭暈要報警，女櫃員趁女車長開門時逃去，車長追截時亦遭她猛推心口及連環腳踢。女櫃員昨認兩罪，求情指當時心急搭車探跌倒病危的外公，但老婦拒讓開給她下車。

網上片段顯示，被告陳靄婷（28歲）案發後激動與一名女乘客理論：「阻住唔畀我落車仲喺度嘈嘈嘈！」又說：「拉囉！我𠵱家就搵警察呀！」一把女聲在鏡頭外回應：「好呀，你唔好郁呀！成車人都睇到你唔啱㗎！」

被告承認一項普通襲擊及一項襲擊致造成身體傷害罪，案發為今年5月7日，被告先在215X線巴士上襲擊乘客郭雪芳（64歲），後在巴士外襲擊女車長吳小蓮（59歲）致她受傷。案情指被告背囊全程佔去郭的半個座位，兩人爭執後郭遭被告輕推肩膊墮地，頭皮腫起。被告趁開門時逃走，車長追及但遇襲，雙臂及胸壁瘀傷、手肘腫痛。被告在警誡下否認犯案，稱「可能我個袋撞到個阿婆」，又指被車長扯着才反抗。

求情指當日急見病危外公

辯方求情指被告出於孝心，並呈上被告外公的死亡證作證，指案發當天被告得知外公跌倒入院，要見他最後一面，並稱郭登車時已阻住她放背囊，她因不懂管理情緒而衝動犯案。裁判官反問：「係個袋阻住阿婆，定阿婆阻住個袋？」辯方指被告定罪後或失去工作，願向傷者各賠5,000元。

裁判官明言未必考慮緩刑，先索取感化及社會服務令報告，准她保釋至本月28日判刑。
九巴發言人指，被告定罪還了受襲長者乘客及車長一個公道並籲乘客互諒互讓。

案件編號：KTCC1035/17
■記者陸羽平、伍嘉豪